（秋後算賬）西班牙：有權中止加泰隆尼亞自治權

加泰隆尼亞自治區昨天舉行獨立公投。AP
1/1加泰隆尼亞自治區昨天舉行獨立公投。AP
西班牙加泰隆尼亞自治區昨天舉行獨立公投，西班牙司法部長卡塔拉（Rafael Catala）表示，假如加泰隆尼亞議會宣布獨立，西班牙可動用憲法權力中止這個地區的自治權。

外電報道，根據西班牙憲法第155條，中央政府可中止這個東北部地區的自治權。卡塔拉接受電視台訪問時表示，憲法第155條列明西班牙可將動用完整的法律效力。並指政府的責任是解決問題，即使採取若干行動可能造成傷害。但倘有人宣布獨立，政府就必須告訴他們不得如此。
----
大家後面了就不會留手

補link

一宣佈獨立
仲洗鬼要你賜予自治權？

牙你老母

千其唔好用暴力，和平係我地最大既武器
要用愛與和平穿透警方防線
千其唔好激嬲西班牙政府
要爭取國際聲音既支持

自治政府自行組織警察同軍隊唔得？